DSE放榜 國安法壓境政權屢向教育伸手 考生海外升學為移民鋪路 海外發展處處理機遇

在武漢肺炎第三波疫情爆發下，一年一度的中學文憑試今日放榜。有海外升學中心今早7點公佈DSE後明顯多考生前往報名。有報讀海外課程的同學直言，香港政局令人心灰意冷，惟有為更好的將來謀定後路。

中學文憑試今終於揭曉，在海外升學中心展覽中有不少應屆考生前來報名海外升學，但礙於限聚令需分時段分批入場。

博華海外升學中心總經理鄺煒立接受《蘋果》訪問時表示，今年報名海外升學人數較往年多出20%，有成績較好的學生亦有前來報名，「（放榜後）今日有約30多名登記入場報讀海外大學」；大多報讀海外考生已不再考慮本地課程，「見到學生心態唔同咗好多，有好多學生直頭唔等DSE成績已先預留位置……都會見到有啲唔等Jupus放榜直接想出國讀書」。

鄺續指，今年澳洲、英國等放寬了留學條件，包括放寬收生成績要求，並更積極收生，變相令升讀海外學生人數較往年多。

今年文憑試考生先後歷經送中惡法纏繞，又有「港版國安法」壓境，本港局勢的不明朗，令有不少應屆考生選擇海外升學。

已分別報讀英國及澳洲課程的何同學指，外國讀書環境較好，而「今年有社運，有較多煩心事」，故希望海外升學。同時，何又指，最想報讀的國家是英國，「想為之後嘅移民鋪路，想為理想嘅生活環境而（計劃）升學」。

陳同學打算到澳洲留學，「始終香港社會狀況唔平穩，又有《國安法》等唔同政治因素」，故想到外國升學想為將來打算。陪同女兒報讀海外課程的陳先生指，由教育局DQ歷史科題目事件開始已對香港將來感到灰心，「在社會運動（開始）……對香港教育制度太失望、對所有（香港將來）都失望」，「未來是首要為子女下一代」，故為女兒計劃好將來。

香港人才流失嘅開始

正常有家底嘅都會咁走
讀完書就順便移埋民

真啊

clearance round尚未結束
真心可以考慮英國讀書

[整合] 中大湯宿傳銷狗

幫手推，要推到傳銷狗仆街